---
title: Hello World
tags: 博客
# copyright: false # 可以给某一个文章不设置版权，如转载文章
# 以下三行是可以给文章单独设置版权信息
copyright_author: xxxx
copyright_author_href: https://xxxxxx.com
copyright_url: https://xxxxxx.com
copyright_info: 此文章版權歸xxxxx所有，如有轉載，請註明來自原作者
---

title	【必需】页面标题
date	【必需】页面创建日期
type	【必需】标签、分类和友情链接三个页面需要配置
updated	【可选】页面更新日期
description	【可选】页面描述
keywords	【可选】页面关键字
comments	【可选】显示页面评论模块 (默认 true)
top_img	【可选】页面顶部图片
mathjax	【可选】显示mathjax (当设置mathjax的per_page: false时，才需要配置，默认 false)
katex	【可选】显示katex (当设置katex的per_page: false时，才需要配置，默认 false)
aside	【可选】显示侧边栏 (默认 true)
aplayer	【可选】在需要的页面加载aplayer的js和css,请参考文章下面的音乐 配置
highlight_shrink	【可选】配置代码框是否展开 (true/false) (默认为设置中highlight_shrink的配置)
random	【可选】配置友情链接是否随机排序（默认为 false)





![](http://s4rpah4on.hd-bkt.clouddn.com/blog/images/img_2023_11_27_14_12_36.jpg)



![](http://s4rpah4on.hd-bkt.clouddn.com/blog/images/img_2023_11_27_14_14_42.png)![img]()





![Hello World](http://s4rpah4on.hd-bkt.clouddn.com/blog/images/img_2023_11_27_15_11_41.jpg)






Welcome to [Hexo](https://hexo.io/)! This is your very first post. Check [documentation](https://hexo.io/docs/) for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in [troubleshooting](https://hexo.io/docs/troubleshooting.html) or you can ask me on [GitHub](https://github.com/hexojs/hexo/issues).

![image_2023-11-23-14-56-03](images/image_2023-11-23-14-56-03.png)

## Quick Start

### Create a new post

``` bash
$ hexo new "My New Post"
```

More info: [Writing](https://hexo.io/docs/writing.html)

### Run server

``` bash
$ hexo server
```

More info: [Server](https://hexo.io/docs/server.html)

### Generate static files

``` bash
$ hexo generate
```

More info: [Generating](https://hexo.io/docs/generating.html)

### Deploy to remote sites

``` bash
$ hexo deploy
```

More info: [Deployment](https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html)

```tsx
import React, { useState, useEffect } from 'react';
import WindowSizeContext, { getDefaultCreateContextValue } from './WindowSizeContext';

function WindowSizeProvider({ children }) {

    const [value, setValue] = useState(getDefaultCreateContextValue())

    useEffect(() => {
        function resizeFn() {
            setValue(getDefaultCreateContextValue())
        }
        window.addEventListener('resize', resizeFn)

        return () => {
            window.removeEventListener('resize', resizeFn)
        }
    }, [value.screenWidth, value.screenHeight]);

    return <WindowSizeContext.Provider value={value}>
        {children}
    </WindowSizeContext.Provider>
}

function WindowSizeConsumer({ children }) {
    return <WindowSizeContext.Consumer>
        {
            ({ screenWidth, screenHeight }) => {
                return React.Children.map(children, (children) => {
                    return React.cloneElement(children, { screenWidth, screenHeight })
                })
            }
        }
    </WindowSizeContext.Consumer>
}

export {
    WindowSizeProvider,
    WindowSizeConsumer,
}
 export default WindowSizeContext
```
相册  
https://butterfly.js.org/posts/4aa8abbe/#Gallery%E7%9B%B8%E5%86%8A


{% gallery %}
![](https://i.loli.net/2019/12/25/Fze9jchtnyJXMHN.jpg)
![](https://i.loli.net/2019/12/25/ryLVePaqkYm4TEK.jpg)
![](https://i.loli.net/2019/12/25/gEy5Zc1Ai6VuO4N.jpg)
![](https://i.loli.net/2019/12/25/d6QHbytlSYO4FBG.jpg)
![](https://i.loli.net/2019/12/25/6nepIJ1xTgufatZ.jpg)
![](https://i.loli.net/2019/12/25/E7Jvr4eIPwUNmzq.jpg)
![](https://i.loli.net/2019/12/25/mh19anwBSWIkGlH.jpg)
![](https://i.loli.net/2019/12/25/2tu9JC8ewpBFagv.jpg)
{% endgallery %}


{% tabs test1 %}
<!-- tab -->
**This is Tab 1.**
<!-- endtab -->

<!-- tab -->
**This is Tab 2.**
<!-- endtab -->

<!-- tab -->
**This is Tab 3.**
<!-- endtab -->
{% endtabs %}


按钮样式：https://butterfly.js.org/posts/4aa8abbe/#Button

{% btn 'https://butterfly.js.org/',Butterfly,far fa-hand-point-right,larger %}
{% btn 'https://butterfly.js.org/',Butterfly,far fa-hand-point-right,blue larger %}
{% btn 'https://butterfly.js.org/',Butterfly,far fa-hand-point-right,pink larger %}
{% btn 'https://butterfly.js.org/',Butterfly,far fa-hand-point-right,red larger %}
{% btn 'https://butterfly.js.org/',Butterfly,far fa-hand-point-right,purple larger %}
{% btn 'https://butterfly.js.org/',Butterfly,far fa-hand-point-right,orange larger %}
{% btn 'https://butterfly.js.org/',Butterfly,far fa-hand-point-right,green larger %}


你看我长得漂亮不

![](https://i.loli.net/2021/03/19/2P6ivUGsdaEXSFI.png)

我觉得很漂亮 {% inlineImg https://i.loli.net/2021/03/19/5M4jUB3ynq7ePgw.png 150px %}


时间轴  
{% timeline 2022,blue %}
<!-- timeline 01-02 -->
这是测试页面
<!-- endtimeline -->
{% endtimeline %}



